 Цикли сделы что бы многократно  повторять действия одного участка кода . Например когда определенное условие не выполнено .
  Есть 3 вида циклов : while , do while , for . 
      While - повторяет условие перед каждой иттерацией  ,выполняет блок кода, пока заданное условие истинно.
      do while - повторяет условие послей каджой итерации , проверяет заданное условие .
      for как while - только есть дополнительные настройки .